{
    "question": "Perilaku yang dapat diterapkan malaikat raqib",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "bhawasanya kita harus senantiasa berbuat baik, dan mngamalkan ibadah Allah dengan ikhlas",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Mewujudkan perkataan dan perbuatan yang baik",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-arti-kata-kepara-dalam-bahasa-jawa-789",
            "question": "Apa arti kata kepara (dalam bahasa jawa)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau kepada si artinya \"kanggo / kangge / kagem\"<br>kalau kepala si artinya \"mustaka / sirah\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-dan-tugasmalaikat-yang-tidak-wajib-diketahui-797",
            "question": "Nama dan tugas,malaikat yang tidak wajib diketahui?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hanya 10 malaikat yg wajib diketahui beserta tugasnya, selebihnya tidak harus",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jibril : Menyampaikan wahyu\nMikail : Membagi dan mengatur rizki\nIsrafil : meniup sangkakala\nIzrail :mencabut nyawa\nMunkar &amp; Nakir : Menanyai di alam kubur\nRaqib : Mencatat amal baik\nNakir : Mencatat amal buruk\nMalik : Menjaga neraka\nRidwan : Penjaga Surga\n\nAda 10 yang wajib kita ketahui",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-paribasa-dan-babasan-pelajaran-bahasa-sunda-969",
            "question": "Arti paribasa dan babasan\r\n\r\n(pelajaran bahasa sunda)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Paribasa<span>\u00a0hartina sarua jeung\u00a0</span>ibarat<span>,\u00a0</span>upama<span>,\u00a0</span>biasana<span>,\u00a0</span>baku<span>,\u00a0</span>dadaku<span>\u00a0jeung saterusana.<br></span><br>Babasan<span>\u00a0nya \u00e9ta sawatara susunan kecap nu hartina teu sarua jeung harti sawajarna, tapi biasana geus kamaphum ku sar\u00e9r\u00e9a,</span><span>atawa ucapan maneuh anu dipak\u00e9 dina harti injeuman.<br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapakah-yang-bertugas-memimpin-jalanya-suatu-pertandingan-394",
            "question": "Siapakah yang bertugas memimpin jalanya suatu pertandingan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang memimpin jalannya pertandingan yaa wasit<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "yang memimpin suatu pertanfdingan\u00a0wasit",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ringkasan-cerita-tumenggung-kolopaking-976",
            "question": "Ringkasan cerita tumenggung kolopaking..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Trah Kolopaking dengan diawali \ndengan menikahnya R. Ayu Pambayun Putri Panembahan Senopati dengan Ki \nAgeng Mangir IV Wonoboyo dan melahirkan Bagus Maduseno yang masa \nkecilnya yatim piatu karena ayahnya meninggal di\u00a0 Mataram sedangkan \nibunya meninggal saat melahirkannya. Pada masa remaja mengembara ke arah\n barat dan meninggal meninggal di daerah Waja diambil menantu Pangeran \nHadi dan mempunyai anak Bagus Bodronolo. Dalam pengembaraanya Bagus \nBodronolo bertapa di Gunung Geyong daerah Panjer.\n\nBagus Bodronolo menjadi murid Ki Ajar \nGeseng dan di ambil menantu oleh Ki Buyut Wanapatra, dan mempunyai anak \nKi Bagus Curigo dan menurunkan\u00a0Ki Bagus Kertodipo dan Ki Bagus \nKertowongso. Tokoh terakhir inilah yang kemudian dapat gelar Kolopaking \nI.\n\nKisah pemberian gelar Kolopaking sebagai\n Bupati pada Sunan Amangkurat I dikalahkan oleh Trunajaya, kemudian \nmeninggalkan istana untuk mencari bantuan Kompeni. Perjalanannya ke \nbarat melalui daerah Panjer ( Kebumen sekarang ). Pada saat di Kali \nPanjer kondisi fisik sedang sakit dan lemah, waktunya malam dan hujan. \nDengan kondisi dan situasi seperti itu, perjalanan tidak \nmungkin\u00a0dilanjutkan dan kemudian singgah di kediaman Ki Kertowongso.\n\nPada malam itu Sunan Amangkurat meminta \ndiambilkan kelapa muda untuk diminumnya, tetapi karena suasana malam dan\n hujan oleh Ki Kertowongso diambilkan kelapa yang sudah kering. Namun \nbegitu di minum, Sunan Amangkurat I langsung sembuh dan badannya segar \nkembali.\n\nSebagai hadiah kepada Ki Kertowongso \nadalah pertama diberi gelar dan pangkat R. Tumenggung Kolopaking, dan \ndiberi kekuasaan sebagai Adipati Panjer. Yang kedua diberi hadiah, \nputrinya yang bernama Dewi Mulat (Klenting Abang).\n\nDinasti Kolopaking dimulai sejak tahun \n1677 sampai dengan 1833. Pada saat akhir pemerintahan di bawah \nKolopaking IV bersamaan dengan perang Diponegoro, Kadipaten Panjer di \nbawah pimpinan Raden Tumenggung Kolopaking IV. Menyatakan diri ada \ndibelakang perjuangan Pangeran Diponegoro kalah dan tertangkap, keluarga\n Kolopaking disingkirkan oleh Belanda. Apapun yang berbau Kolopaking \nbaik nama, cerita atau adat harus\u00a0dihilangkan.\n\nWalaupun begitu keluarga Kolopaking \ntetap berjuang dengan gigih melawan Belanda dan akhirnya Belanda merasa \nkewalahan. Salah satu kisah menyebutkan pertempuran prajurit Kolopaking \nmelawan Belanda, disebelah utara (kota Kebumen sekarang) ada Gunung \nPogog. Karena gunung tersebut pada mulanya tinggi oleh Kolopaking gunugn\n tersebut dipotong dengan kerisnya untuk menutup celah perlindungan \nsehingga\u00a0gunung yang dipotong tersebut menjadi pogog. Potongan gunung \nitu oleh Arungbinang IV dicongkel memakai tongkat pusakanya dan dilempar\n ke arah timur jatuh dipersawahan menjadi Gunung Gendek (gundukan) yang \nsekarang menjadi perumahan RSS Jatimulyo dan di sebut pula dengan nama \nGunung Malang Kencana.\n\nKeluarga Kolopaking mau menghentikan \nperlawanan asal keturunannya diangkat menjadi Bupati. Oleh Belanda \npermintaan tersebut dipenuhi, dengan catatan tidak memakai nama \nKolopaking. Selanjutnya dua anak Kolopaking diangkat menjadi Bupati, \nyang pertama di Kabupaten Karanganyar dengan nama Raden Tumenggung \nKertinegoro, dan yang kedua di Banjarnegara denga nama Raden Tumenggung \nJoyonegoro.\n\nSelain kisah pertempuran antara \nKolopaking IV dan Arungbinang IV di tengah persawahan, keduanya \nmempunyai kekuatan berimbang. Setelah pertempuran berjalan cukup lama, \nlengan Kolopaking IV tergores tombak Arungbinang IV dan mengeluarkan \ndarah. Sepengetahuan Arungbinang IV siapa yang terkena tombaknya sampai \nluka pasti langsung mati, namun Kolopaking IV tidak, dan darah yang \njatuh menjelma menjadi ular-ular berbisa dan memburu Arungbinang IV \nmelarikan diri menghindari kejaran ular-ular berbisa tersebut.\u00a0Karena \npertempurannya sangat kuat (kenceng) maka tempat tersebut dinamakan Si \nKenceng ( dekat Stadion Candradimuka sekarang).<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "paparan-tentang-kandungan-surah-an-nisa-ayat-146-dan-hadist-yang-625",
            "question": "Paparan tentang kandungan surah an-nisa ayat 146 dan hadist yang terkait",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kandungan surah An Nisa/146 menjelaskan tentang\u00a0keikhlasan amal seseorang.Setiap perbuatan manusia dimulai dari gerak hati/niatnya.Oleh karena itu,yg harus diluruskan pertama kali agar tercapai derajat mukhlisin adalah niat dalam hati.Niat yg baik akan menghasilkan perbuatan baik.Begitu pula niat yg ikhlas akan mengantarkan ke perbuatan yg ikhlas pula.Dengan ikhlas,hati kita menjadi tenteram,tidak ada beban yg memberatkan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-terjemahkan-bahsa-indonesia-ke-bahsa-sunda-379",
            "question": "Bagaimana terjemahkan bahsa indonesia ke bahsa sunda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pakai kamus indonesia - sunda atau tanya ke orang yang mahir bahasa sunda,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-contoh-cacandran-sebutkan-10-contoh-motto-443",
            "question": "Sebutkan 10 contoh cacandran! sebutkan 10 contoh motto! \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cacandran hartina panataan kana pasipatan tempat, anu sabr\u00e9han mah siga nujum (ramalan). Pasipatan tempat anu ditataan t\u00e9a henteu di\u00e9br\u00e9hkeun sac\u00e9r\u00e9w\u00e9lna, tapi r\u00e9r\u00e9ana disalindungkeun atawa disindirkeun. Cacandran og\u00e9 mangrupa bagian tina itungan palintangan k\u00e9n\u00e9h.laporkan!<span>Contona:<br><br>Bandung heurin ku Tangtung<br>Banagara Sor ka Tengah<br>Ciamis amis ku man\u00e9h<br>Cianjur katalanjuran<br>Sumedang ngarangrangan<br>Tasikmalaya sukapura ngadaun ngora<br>Garut jadi pangirutan<br>ciromed kampung beling</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-percakapan-mengundang-seseorang-untuk-pesta-ulang-tahun-da-413",
            "question": "Contoh percakapan mengundang seseorang untuk pesta ulang tahun dalam bahasa inggris ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>A\u00a0 \n:\nDo you have any plans for this weekend, Amy?\n</span>\n<span><br><br>Apakah kamu ada rencana di akhir pekan ini, Amy?</span>\n<br><br><span>B:No, Jack. Why?</span>\n<span><br><br>Tidak, Jack. Kenapa?</span><br><br>\u00a0<span>A:<span>Well. <u>I&#039;d like to invite you to my niece birthday party.</u></span></span>\n<span><br><br>Aku ingin mengundangmu ke acara ulang tahun keponakanku</span>\n<span><br><br>B:When is it held and what time?</span>\n<span><br><br>Kapan acaranya akan diadakan dan pukul berapa?</span><br><br>\u00a0<span>A:5 pm this Saturday, can you come?</span>\n<span><br><br>Pukul 5 sore hari sabtu ini. Apakah kamu bisa datang?</span><br><br>\u00a0<span>B:Sure. I&#039;d be glad to come</span>\n<span><br><br>Tentu saja, saya akan datang dengan senang hati</span></span><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "example <br>joni : hai robi, tomorrow it&#039;s my birthday.<br>robi : waw it good. <br>joni : yes i now, and i will invite you to come in my house<br>robi : oh yes, i love it. ok i&#039;m come to your home<br>joni : oh yeah thank my friend<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sajak-bsunda-tp-judulnya-langit-968",
            "question": "Sajak b.sunda tp judulnya langit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "langit beurang balao\nca&#039;ang , meujeuhna endah mun ngahaja disawang\npareng , angin ge patting gilisir ngahiwir\nngudag ngundang haseup bodas,nu \npatung arudat pating burisat\njadi kilir nu misti , marengan ati nu nuju hilir\nmieling anjeun nu teu weuleuh \nminuhan mikir.......\nlanglayangan bodas ,ngalangka ngan kasono nu bedas,\nlapat lapat gambar anjeun\nngajorelat\ndina eungteung langit bulao anteng silih teuteup\nrenghapna duriat mapakan rasa,menteng nganteng ngajomantara\nsilih tepukan silih anjangan\nngahijikeun kahemanan dina jauhna lamunan\nduh..... pati ngaherang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "udh bener yang jawaban pertama ^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}